微軟網上商店華為 MateBook X Pro 突被下架 封殺繼續擴展？

早前 Google 表示因為美國列華為公司到黑名單，將會停止對華為提供服務，包括 Google Play Store，及 Youtube 等，而現在戰線似乎進一步擴大，微軟的 Online Store上，華為的 MateBook X Pro 突然下架。

MateBook X Pro下架目前微軟尚未有正式的回應，不過如果是因為黑名單問題，代表未來有機會連同 Windows 系統都不能在華為的電腦裝置上使用，將無法與 MacBook Pro等美國品牌競爭。

早前美國宣佈對華為的禁令執行時間延遲 90 天，到 8 月才會執行，而現在 MateBook X Pro 下架一事，暫時未知道是否與禁令有關。

另一個post日本都有鋪頭冇賣
未必係想封殺
而係部野都唔知做唔做到維修保養既情況下
大公司唔敢拎出嚟賣

斷零件供應就無得維修保養
好正常，華為現在有料都留翻黎畀領導用

領導都唔撚用華為喎

領導拎 apple 三寶啦, 仲華為
用 ios 熟過好多人